\subsection{BarrierenEvents Paket}
Wie in der Abbildung zu sehen, wurde das ursprüngliche Paket an manchen Stellen abgeändert. Konkret wurden Klassen, Methoden, Attribute abgeändert, umbenannt oder gar entfernt. Insgesamt können viele Änderungen mit der Tatsache begründet werden, dass das Animation-System von Unity zwar viele Funktionen bereitstellt, mit denen nicht gerechnet wurde, zugleich jedoch auch manche Funktionalität durch eigene Klassen ergänzt werden musste. Die Struktur des Pakets wurde jedoch größtenteils erhalten und auch die Kommunikation zwischen Klassen verläuft sehr ähnlich zu den im Entwurf beschriebenen Sequenzdiagrammen. 

\begin{figure}[H]
\centering
\includesvg[inkscapelatex=false,width=1\linewidth]{images/BarrierEventExecution/Klassendiagramm_BarrierEventExecution.svg}
\caption{Neues Klassendiagramm BarrierEventExecution}
\label{fig:BarrierEventExecution:Klassendiagramm}
\end{figure}

\subsubsection{AEventTrigger}
\begin{enumerate}
    \item Methoden
    
    Entfernt:
    \begin{enumerate}
        \item\glqq - GetTriggerdEvents() : List<IEventObserver>\grqq\space wird nicht benötigt, da direkt auf die Liste zugegriffen werden kann.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsubsection{AnimationTrigger}
Diese Klasse wurde im Entwurf nicht vorgesehen und setzt den Trigger einer Barrierenanimation. Dies ist notwendig, um zwei verschiedene Trigger zu verwenden, um Animationsanfang und -ende zu markieren. Dies erwies sich im Laufe der Implementierungsphase als nützlich, da andere Klassen nicht den Controller direkt, sondern die zugewiesenen Barrierendarstellungen benachrichtigen. Um die Logik dieses Auslösers in einer anderen Klasse zu kapseln, wären daher in einer ohnehin großen Klasse viele Vergleiche und extra Behandeln des Auslösers nötig gewiesen. Das alles verleitete dazu, eine eigene Klasse zu schreiben.
\begin{enumerate}
    \item Attribute
    \begin{enumerate} 
        \item\glqq - myAnimator : Animator\grqq\space ist der Animation Controller, der über das Auslösen benachrichtigt werden soll. 
    \end{enumerate}

    \item Methoden
    \begin{enumerate}
        \item\glqq - OnTriggerEnter(other : Collider) : void\grqq\space informiert den Animation-Controller über das Betätigen und sorgt für das Deaktivieren einer Barrierenanimation. Dies geschieht jedoch nur, falls der Spieler selbst das Objekt betritt.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsubsection{BarrierStateButton}
Diese Klasse war nicht im Entwurf vorgesehen, erwies sich jedoch als nützlich. Diese Klasse ist für das Ändern des Zustands einer Barrierenanimation zuständig. Diese Funktion war im Entwurf nicht vorgesehen, sondern ergab sich erst im Laufe der Implementierungsphase. Das Betätigen des Kopfs soll den eventExecuter benachrichtigen und dort für das Wechseln von \glqq nach\grqq\space zu \glqq vor\grqq\space der Animation sorgen. Falls die Animation ohnehin auf dem Initialzustand ist, so soll das Betätigen die Animation ebenfalls abspielen.
\begin{enumerate}
    \item Attribute
    \begin{enumerate}
        \item\glqq - event : EventExecuter\grqq\space ist die Barrierendarstellung, die über das Betätigen benachrichtigt werden soll.
        \item\glqq - triggerchange : bool\grqq\space kann auch in der Simulation das Betätigen des Kopfs simulieren.
    \end{enumerate}

    \item Methoden
    \begin{enumerate}
        \item\glqq - Update() : void\grqq\space wird benötigt, um manuell den Knopf innerhalb der Simulation betätigen zu können mithilfe des Attributs \glqq trigger\grqq.
        \item\glqq + NotifyChangeState() : void\grqq\space benachrichtigt die Animation über das Betätigen des Knopfs. 
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsubsection{EventExecuter}

\begin{enumerate}
    \item Attribute
    
        Hinzugefügt:
        \begin{enumerate}
            \item\glqq - pathDestination : Transform\grqq\space ist der Standort der Barriere. Dieser wird benötigt, um der nutzenden Person einen Pfad zur nächsten Barrierendarstellung zu ermöglichen. Dies ist im \glqq Guided\grqq -Modus vorgesehen.
            \item\glqq - afterPlaying : bool\grqq\space wird benötigt, damit eine Barrierenanimation nicht während der Animation abgebrochen und in einen anderen Zustand gebracht werden kann.
            \item\glqq - animationReset : bool\grqq\space repräsentiert den Zustand, in dem die Animation sich im Initialzustand befindet. D.h. die Animation kann abgespielt werden. Dieser Wert erwies sich als nützlich, da sonst nicht klar ist, in welchem Zustand sich die Animation befindet.
        \end{enumerate}
    \item Methoden
    
     Hinzugefügt:
        \begin{enumerate}
            \item\glqq + ChangeState() : void\grqq\space wird von einem BarrierStateButton aufgerufen, um das Wechseln in einen anderen Zustand zu signalisieren. Diese Methode war ebenfalls nicht im Entwurf vorgesehen, da der Wunsch auf Ändern des Zustands in den Initialzustand erst im Laufe der Implementierungsphase aufkam.
            \item\glqq \# BackWardsAnimationFinished() : void\grqq\space wird ebenfalls verwendet, um das Wechseln zum Initialzustand zu ermöglichen.
            \item\glqq + abstract ExecuteForwardEvent() : void\grqq\space stellt die \glqq + ExecuteEvent() : void\grqq-Methode dar, welche entfernt wurde. Hier kann in den erbenden Klassen weiterhin zusätzliche Funktionalität implementiert werden. 
            \item\glqq + abstract ExecuteBackwardEvent() : void\grqq\space wurde im Entwurf nicht vorgesehen, da es im Entwurf noch nicht vorgesehen war, eine Animation zum Wechseln in den Initialzustand der Barrierendarstellung abzuspielen.
            \item\glqq + getLocation() : Vector3\grqq\space gibt die Position des Attributs \glqq pathDestination\grqq\space
            zurück.
            \item\glqq \# EventStarted() : void\grqq\space wird vom Animator aufgerufen, wenn die Barrierendarstellung vom Initialzustand aus animiert wird.
            \item\glqq \# EventFinished() : void\grqq\space wird vom Animator aufgerufen, wenn die Barrierenanimation vom Initialzustand aus abgeschlossen ist.
        \end{enumerate}
        
    Entfernt:
        \begin{enumerate}
        \item\glqq + ExecuteEvent() : void\grqq\space wurde entfernt, da \glqq + abstract ExecuteForwardEvent() : void\grqq\space und \glqq + abstract ExecuteBackwardEvent() : void\grqq\space die Funktionalität nun umsetzen.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsubsection{InformationButton}
Diese Klasse war im Entwurf nicht vorgesehen, da im Entwurf noch nicht angedacht war, dass man Informationen über eine Barrierendarstellung erhalten kann. Dies wird mit dieser Klasse jedoch ermöglicht und war daher erforderlich. 
\begin{enumerate}
    \item Attribute
        \begin{enumerate}
            \item\glqq - myAnimation : Animator\grqq\space ist der Animator, der zum Button selbst gehört und für die \glqq Drück Animation\grqq\space sorgt.
            \item\glqq - trigger : bool\grqq\space wird zum manuellen Aktivieren des Knopfs innerhalb der Simulation benötigt.
            \item\glqq - activatedOnce : bool\grqq\space wird benötigt, um das erste Drücken des Buttons von weiteren Betätigungen zu unterscheiden. Dies ist wichtig, da nach erstem Aktivieren ein Textfeld konstant eingeblendet werden soll.
        \end{enumerate}
    \item Methoden
        \begin{enumerate}
            \item\glqq - Update() : void\grqq\space wird nur für das manuelle Auslösen des Buttons innerhalb der Simulation benötigt.
            \item\glqq + TriggerNotification() : void\grqq\space wird beim Interagieren aufgerufen und lässt den Animator die \glqq Drück Animation\grqq\space abspielen.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsubsection{NoSoundEvent}
Diese Klasse repräsentiert Darstellungen von Barrieren, welche keine Geräusche in der Simulation abspielen.
\begin{enumerate}
    \item Methoden
        \begin{enumerate}
            \item\glqq + ExecuteForwardEvent() : void\grqq\space spielt die Animation vom Initialzustand ausgehend ab.
            \item\glqq + ExecuteBackwardEvent() : void\grqq\space spielt die Animation ab, die die Darstellung wieder in den Initialzustand versetzt. 
        \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsubsection{OnEnterTrigger}
\begin{enumerate}
     \item Methoden
     
Entfernt:
        \begin{enumerate}
            \item\glqq - GetTriggerdEvents() : List<IEventObserver>\grqq\space wurde entfernt, da direkt auf die Liste zugegriffen werden kann.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsubsection{ParticleSystemHandler}
Diese Klasse wurde im Entwurf nicht vorgesehen und verwaltet die Steuerung von bis zu drei ParticleSystems. Diese Klasse stellte sich als nützlich heraus, da so in einer Animation auf die verschiedenen Partikel-Systeme zugegriffen werden kann.  
\begin{enumerate} 
    \item Attribute
        \begin{enumerate}
            \item\glqq - firstParticleSystem : ParticleSystem\grqq\space ist das erste ParticleSystem, das gesteuert werden kann.
            \item\glqq - secondParticleSystem : ParticleSystem\grqq\space ist das zweite ParticleSystem, das gesteuert werden kann.
            \item\glqq - thirdParticleSystem : ParticleSystem\grqq\space ist das dritte ParticleSystem, das gesteuert werden kann.
        \end{enumerate}

    \item Methoden
        \begin{enumerate}
            \item\glqq - EnableFirst() : void\grqq\space startet \glqq firstParticleSystem\grqq.
            \item\glqq - EnableSecond() : void\grqq\space startet \glqq secondParticleSystem\grqq.
            \item\glqq - EnableThird() : void\grqq\space startet \glqq thirdParticleSystem\grqq.
            \item\glqq - DisableFirst() : void\grqq\space stoppt \glqq firstParticleSystem\grqq.
            \item\glqq - DisableSecond() : void\grqq\space stoppt \glqq secondParticleSystem\grqq.
            \item\glqq - DisableThird() : void\grqq\space stoppt \glqq thirdParticleSystem\grqq.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsubsection{WithSoundEvent}
Diese Klasse repräsentiert Darstellungen von Barrieren, welche Geräusche für die Animation der Barrierendarstellung in der Simulation verwendet. Diese Klasse verwendet in der Simulation keine Verwendung, wurde jedoch trotzdem aus Erweiterbarkeitsgründen als Klasse im Projekt gelassen.
\begin{enumerate}
    \item Attribute
        \begin{enumerate}
            \item\glqq - audio : AudioSource\grqq\space ist das Audio, das abgespielt werden soll, solange die Animation aktiv ist.
        \end{enumerate}
    \item Methoden
        \begin{enumerate}
            \item\glqq + ExecuteForwardEvent() : void\grqq\space spielt die Animation vom Initialzustand ausgehend ab.
            \item\glqq + ExecuteBackwardEvent() : void\grqq\space spielt die Animation ab, die die Darstellung wieder in den Initialzustand versetzt. 
        \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsubsection{Nicht benutzte Klassen}
Diese Klassen wurden nicht entfernt, um Erweiterbarkeit und weitere Funktionalitäten sicherzustellen und bleiben nicht verwendet in der Simulation.
\begin{enumerate}
    \item\glqq ByClickingTrigger\grqq\space
    \item\glqq WithSoundEvent\grqq\space
\end{enumerate}

\subsubsection{Entfernte Klassen}
Diese Klassen wurden vom originalen Plan verworfen, da sie nicht notwendig waren, um die geplante Funktionalität umzusetzen. Hier wurden konkret alle einzelnen Barrierendarstellungen nicht mehr als einzelne Klassen aufgefasst, sondern Unterschiede im Attribut \glqq animator\grqq\space festgehalten. Das machte diese Klassen überflüssig.
\begin{enumerate}
    \item\glqq LoudBackgroundNoiseEvent\grqq\space
    \item\glqq IncomprehensibleAnouncmentEvent\grqq\space
    \item\glqq SimplifiedPathEvent\grqq\space
    \item\glqq OutOfServiceElevatorEvent\grqq\space
    \item\glqq InconsidertedPeopleEvent\grqq\space
    \item\glqq OverwhelmingLightsEvent\grqq\space
    \item\glqq CrowdedSidewalkEvent\grqq\space
    \item\glqq MissingGuideStripEvent\grqq\space
\end{enumerate}